佩服美國有呢種中國通

要由美國人同你講返五四係咩
中國人真係好撚可悲

完整版.佢比起中國人仲識中國歷史
而唔係支共所修改既歷史

呢個猛料.佢係反共派既美國副國家安全顧問
佢一口流利既國語.比支共仲識中國歷史

支那根本自己改歷史

係人都知

何止歷史，美國入面專門研究中國嘅專家精英，隨時要識埋四書五經、宋明理學、四庫全書之類嘅嘢，咁先可以徹底分析中國文化影響之下嘅人嗰種心態同思維

美國劉夢雄

呢個之前係係起大陸長期既記者.之前沙士果陣比支共國安
打.今日已經升到美國副國家安全顧問
佢憎支共憎到仆街.超級反共派
佢已經驚告緊支共.同時要支共既人
要唸返當初五四到底係咩野

唔同.呢件真係知支共做咩
沙士時佢比支共既國安打
你估佢仲唔憎撚到你支共仆街咩

被班支共打完走去參軍
依家返黎覆桌

yes

點解有點似AI 講野

呀森哥有講到佢

佢呢種真係好撚勁
由做記者去到比支共打到去美國參軍
我估佢返黎真係復仇

佢點解比國安打？

鬼佬算係咁
佢d國語仲流利過香港人

係呀，呢個係最反共既愛國者

砵甸乍
快啲嚟做第一任州長

30 歲先參軍
你諗下受過幾大屈辱, 同幾有決心既人先做到
侵揀得呢類愛國者入內閣，我信佢帶領既美國

而博明也擁有中國問題研究學位，精通中文。 他曾因報導中國官員貪腐，曾被中共人員跟拍、強迫把筆記沖進馬桶，更遭到北京國安毆打並拘捕，所以深知中共審查制度對新聞自由的威脅
打到去唔做記者轉去參軍
呢種人既意志非常可怕

如果係點解fail咗咁多年
比支共入埋WTO UN再玩爛埋
見到條片我係impressed嘅 但同時都覺得美國醒唔晒
仲係想address"有公民意識嘅中國人" 叫佢地追求民主 起來推翻老共
雖然都應該係呢個套路無錯 但真係unrealistic

你問就應該問下美國民主派果班人

老實講.支共最驚係呢種人
完全係返黎覆卓

其實唔止民主派啦
普遍西方都係覺得可以"建設民主中國" 先養到支共今日咁
左膠就更加唔好提
如果真係有呢班專門研究中國嘅精英
首先應該睇下魯迅點形容中國人
就知等中國人"起來不做奴隸"係天真嬌了

博明同我地香港人講

城寨今日先講緊一向西方嘅"中國通"點fail法

多種族社會既優勢 同支那呢D法西斯單一種族主義社會唔同

你講果個係咪仆街基辛格

李文亮撐警暴架喎

勁到顛

pottingar

有興趣應該買本 <<百年馬拉松>>睇下

無人要你拎佢呢啲去講

試下同班支那人挑機

證明中國有自由
條片係支那生存到1日既話我地就信

以後讀中史要出國

真正american dream

佢都死鳩咗，緊係要將佢英雄化刺激吓支國人

支那無得救其實毛澤東做得岩，只有折磨同虐待中國人，先可以懲罰支那人以前我都幾反佢但佢真係殺得最多支那人個個

希望佢有日做到總統，係地球人嘅福份

Push

好耐啦，近呢十零年已經有新一代中國通，上一代呢幾年證明已經out 晒，
有對中國通父女，個女反對返個老豆轉頭

我琴日先上網睇返五四運動
已經唔記得晒

五四精神係愛國同包容

[文宣] 我哋好似忘記咗其中一條重要戰線-烽煙節目

文革後再無中國

德國仲多，不過德國有好多都係奶共

個樣同語氣仲好正氣

因為左膠當道
如果唔係個環境太差
特朗普都唔會上到位
全世界都仲當緊中國係發展中國家

我都覺得唔應該跟車太貼
有一班有料嘅專家同制定合適嘅對華政策始終有段距離

尊重同包容

name plz?
我再google下

可怕敬

你都痴撚線

精華片段》明居正：白邦瑞對於美國對華對中的戰略是非常有影響力的!【年代向錢看】

因為基辛格,而基辛格對中國印象就係來自當時班漢學家,其中一個叫白邦瑞(前CIA,前國防政策顧問),識文言,可以睇孫子兵法,戰國策原文,佢對中國有情意結,主張親中,但近年醒覺左,變成反共,出左本《2049百年馬拉松》,特朗普,彭斯好重視此書

這本書被中國駐美大使嗤之以鼻 卻成為美國對中鷹派的聖經

讀書心得
書名：2049 百年馬拉松 中國稱霸全球的秘密戰略

而家日日都仲做緊

習總個女都係美國通

香港同大陸中史書，一定唔會講長春圍城，如果唔係圍城駛橫手，中共唔會贏到。抗日真係煙幕，中共果陣種緊鴉片。

沈旭暉講過

尼克遜翻譯到疆藏港研究：Freeman家族兩代人的丕變
同期曾對香港事務發出保守言論的美國外交元老，還有一位傅立民（Charles Freeman）。他在尼克遜訪華時，擔任總統和毛澤東的翻譯，也是海灣戰爭時的美國駐沙特大使，負責處理前線，一直主張尊重中國獨特國情，但難免停留在那個年代。上個月，他曾說「香港激進抗爭者不值得西方同情」，卻對宏觀背景缺乏理解，然後又是受到藍絲群組加油添醋的轉載。
傅立民我並不認識，但和他的女兒Carla是好友。Carla Freeman是貼地得多的中國問題專家，目前在Johns Hopkins的高級國際研究學院（SAIS）當外交政策研究所主任，我也曾在那裏工作，和Carla曾合作出版，這天她請我到課堂上分享香港最新情況，想不到我把她和一些學生、包括中國內地留學生說得熱淚盈眶。她對我說，也是從網上看見父親對香港的評論，「嚇了一跳」，笑說父親不代表她，保證美國還有很多明白抗爭者的友人，很同情這些香港朋友面對的大陸高牆。
她家學淵源，小時候就到過香港，及後不時在香港的大學交流，看見中大被香港警察以催淚彈狂攻，感到揪心的痛。她對北京主導的「止暴制亂」言論一笑置之，因為她的研究專長就是新疆、西藏、中國公民社會等議題，對「一國」框架下，少數民族、地方自治、維權議題有何下場，知之甚詳。
但其實她也曾是「大中華膠」，只是近年和一批著名美國漢學家一樣「覺醒」，坦承在中國改革開放初時，給予太多浪漫化想像，以為中國強大了，就會和美國共建美麗新世界，對種種問題刻意按下不表，殊不知今天中國強大了，圖窮卻匕見。這天她剛從中國回來，說官方招待她看的、住的，都是最宏偉的外觀，但她研究的新疆、西藏、香港，卻是另一回事，反差得很不平衡，乃至感到內疚。這種情結，近年反映在頗多中國權威身上，例如一度被北京捧為上賓的沈大偉（David Shambaugh），近年立場大變，最終推出「中國崩潰論」，令北京目定口呆。
蘭德公司研究員五年前的預言

普通話好過7成香港人

真點愛中國

咁梗係咁講
全部中國人都享受做奴隸嘅話
美國用咩理由去理

德先生

就算一個人對支共極強硬 都未必被其他主流民意接受
stave bannon之前都係白宮顧問 之後唔知佢quit/比侵侵炒
好多左膠話佢係fascist
甚至HK hermit呢D見到都係一味瘋狂屌
有無巴打知stave bannon係咩事唔撈?

改到真相要係外國先讀到

美國特色中國人

Agger
乜都燒尻爛哂啦

呢個鬼佬講國語咬字仲清晰過華人

就算去到陸克文盡到招埋華婿嗰種漢學者 都未必話好理解中華文化
畢竟會嗒得白鬼妹又同佢相處到嘅黃男 一定已經好西化到黃皮白心 一定係香港馬拉李家坡之類 台灣都掹掹緊 支那一定無可能（陸克文女婿香港人）
我以前國外教過白人中文 會教埋中化 但我學得最好嗰個高徒（我前度） 深度增潤課程咗成年都只係認識得皮毛 我仲好記得第一次攞住包板藍根同佢講何謂熱氣都差唔多用咗成粒鐘
連我哋呢班華裔學返中化都有困難 更遑論要用一種完全唔同嘅語言闡述 根本好多中化概念一出華語完全無曬對應concept
我比個挑戰大家 搵個唔識中文嘅鬼仔鬼妹同佢介紹何謂「江湖」「熱氣」「武俠」
佢如果一粒鐘之內明白嘅 已經算好慧根

但90%中國人真係享受做奴隸
原本支共再獨裁其實美國都唔會點理 有錢齊齊搵
問題係支共依加係想做世界一哥
全面滲透美國 南海又想話事 美國先焗住理

真係respect
佢係支那做左好多年記者咩都睇透晒

唔知仲以為係ai deepfake

cls

你睇下普京同美國就識玩
一直做二哥 陰d陰d間唔中先出下招

佢識唔識依張gif？

好勁，非常熟中國歷史

Exact7ly
咩幫受壓嘅中國人（甚至香港人...) 都係藉口
純粹搵個理由郁你
香港人識睇國際形勢梗係食住個勢上

多謝巴打
唔講唔知有哩本書
內容真係好到肉
建議巴打開個post講哩本書畀多啲人知

個人覺得：
文革-->中國文化盡失
六四-->人才盡失

根本就要

就算你而家喺香港讀歷史，大多數內容被錢穆條大中華膠滲透哂

記得拎過本金庸英譯本睇過下 D名笑到我
回正題 就算係本身有比支共搞嘅所謂"異見人士"巴丟草都係大中華膠
都係接受唔到香港人/任何人講支畜嘅劣根性
但呢D咁嘅人外國先最多人追捧

好有型
分分鐘30年後佢做總統

根本對付中共文攻嘅意義其實已經去到好低
中共係必須殲滅嘅組織
支那人其實都差唔多架喇

仲以為國安唔敢搞外國人

外國嘅漢學家/白左膠都唔會接受到民族性批判呢類學術
佢哋會覺得racist

推

左膠:
"CCP is the problem, not Chinese"
"we shouldn't confuse the two"
"Chinese are good people"

me:

正常人睇五四會睇到西化救國
支那豬睇五四只會睇到狙擊章宗祥收回青島
無辦法 民族劣等在於連自己嘅歷史都睇唔撚透
BTW佢咩名

推勁

所以話左膠禍國就係咁解

知己知彼

殺得最多支那人
支那人仲當佢神咁拜
簡直係天才

Say lee

Agger

有睇城寨

Jane Fonda-esque useful idiots
if you know what I mean

好多藍絲因為唔識歷史
所以先做到藍絲

this?

Frank & cynical essay from Fudan researcher: American Left "mistakenly" put faith in eventual Chinese liberalization due to their naive idealism, vouched for China, and we took advantage of that strategic opportunity.

太字正腔圓啫

支那入面有真理部
香港都開始有

你係咪on9
鬼佬講到國語講得咁好
好撚少嫁.中文可以話最撚難學既語言
有4聲呢d野基本常識黎

羅友枝新清史

頂你做乜屌我
第二語言要講得正啲 自然會硬少少
佢講得好撚清楚

當粵語/香港話死嘅？

留名學野

this

再難學d9聲
鬼佬學中文係叫救命
好難學得識

中文係全世界最難學嘅語言
有個linguist整過tier list
中文係全球現今唯一tier 5（最高）
連印第安土話都無我哋咁難學
以前教鬼妹英文所以呢個好清楚

其實以前hku都有個法國佬，係法國教漢學
精通英文（美式口音）法文德文俄文日文普通話同識聽廣東話
除咗近代中國史，佢其中一個專項係研究香港時事
記得有份paper精到好似係研究香港抗爭歌，包括my little airport

今日班woke hollywood都咁上下

始終中國文化千萬變化
絕對唔係之後支共既文化同殘體字
英文都係26個英文字母演變

佢做華爾街日報時有係香港報導過沙士 佢一路好關注武漢肺炎。二月佢主力叫侵侵要嚴防。同埋搵港大(無講邊個）拎料。係NSA反共先鋒

我有時以華裔身份同文化自豪 我算唔算有罪

其實佢係因為為沙士蒐集情報 算有份救當時嘅我哋 先比國寶毒打向米國勇士致敬

唔算.因為唔係香港保存
支共文化大革命已經可以比土共將中國文化全部消滅
依家既中國文化已經起晒台灣果邊

種族同國族係兩樣野,見有台灣人為左台獨連自己傳統文化都要消滅我覺得好可悲

唔係貪官係採訪沙士算叫有份救我哋（情報）
為咗我哋比國寶毒打

美帝子民都敢掂

push

台灣唔係保存中國文化保存得最好咩

前幾個月。支那國安係北京街頭捉過美帝大使館職員去審問 話佢間諜 美帝要支那即時放人。

前幾年 國安直頭去美帝搵令計劃阿哥。周圍恐嚇佢身邊人。班友走人時 FBI想上機捉人。奧巴馬白宮叫停

我起品蔥睇到佢描述係咁講

博明31歲離開新聞界，加入美國海軍陸戰隊。“他在中國的壓抑經歷，點燃他心中的愛國主義，令他對自己的國家有更深刻的理解。”

勁到呢.31先參軍.
真正愛國派

下.美國民主派議長佩洛西咪一樣比支共拉
佢亦非常憎支共

佢一定唔係左膠

二月果陣侵侵內閣唔太注意武漢肺炎。係佢力推咁大陸飛機入境

博明31歲離開新聞界，加入美國海軍陸戰隊。“他在中國的壓抑經歷，點燃他心中的愛國主義，令他對自己的國家有更深刻的理解。

中國人同你講中共既歷史觀先係真歷史

品蔥

from wiki

Before he joined the United States Marine Corps, Pottinger worked as a journalist for Reuters between 1998 and 2001.[7][2] Then he moved to The Wall Street Journal until his retirement from journalism in 2005.[2] His stories won awards from the Society of Publishers in Asia and were nominated for the Pulitzer Prize. He covered a variety of topics, including the SARS epidemic and the 2004 Indian Ocean earthquake and tsunami; in the latter assignment, he met United States Marines and was inspired by their courageousness.[7][2] He spent seven years reporting in China.[8][9] While interviewing Chinese workers in Beijing about their claims of government corruption, Pottinger was attacked by a government thug.[2][7][10]

佢咁撚憎支共.亦因為支共打柒佢
佢認為自己要愛國.31去做海軍陸戰隊
升到依家呢個grade.係要幾有決心先做到

條友第一身經歷係中國比共產黨搞過喎

反共網黎...
雖然係殘體字.但人地知識水平好撚高

所以呢種人先係真正支共剋星

小平高又點。香港一班後生做得多過呢班鍵盤戰士

成個內閣佢應該係最撚鷹派果個

呢班人大部份移左民啦
都唔起大陸

好有逆向二十世紀東亞病夫嗰種feel
不過係喺二十一世紀 白鬼被黃皮支那豬毒打後自覺米國已被左膠膠毒麻醉成泰西病夫 決意回國參軍自強不息 務求達致復興令米國再次再次偉大？
#同人小說花痴中

荷里活出曬名係白左大營

香港台灣都有保存到

佢一定睇到支那邪惡。入伍做情報俾高層重用. 之後去華爾街搵真錢。之後放棄高薪入NSA一定有理想

你啱佢錯

美國歷任總統我只佩服列根， 雖然係軍佬出身， 但係佢係好反共， 決心很強， 不惜一切都要同蘇共鬥， 可惜美國再無這樣的人才出現了， 祈望特朗譜不要錯過毁滅中共的機會， 不久將來中美終需一戰， 以分誰是世界一哥， 之後將會重寫世界格局了。

特朗譜咪一樣係讀軍校

為得新聞自由犧牲一定唔會係左膠
白左膠只識得係加州荷里活度食玩瞓屌

最緊要係親身見證支共嘅邪惡本質 真係俾佢地搞過
唔反佢都唔係人

希望佢有日做到美國總統
帶領全人類戰勝惡魔

Ricky Gervais: shut up!!!

case one咪即係有美帝保佢

但做到國安.好難升到去總統呢個位

君子報仇 20年未晚

咩料？！？！？！
願聞其詳

對我哋有恩如果唔係各方努力挖掘情報強迫支那公開資訊 我哋絕對唔止死三百

睇完你果兩句野
加上一開係美國人講普通話
忍唔住笑左

真係好可悲

會唔會太抬舉支那班生番，呢d學問用黎分析日本人就差唔多

最大既反共派人物就係佩洛西

hoover咪得

點會唔敢
不過佢搞得果班人當時都係細粒野
係後來先變大粒

支那口交部勁啲，日日出戰

係2016 成都先啱。如果支那家咁做。侵侵一定玩大佢

In 2016, Chinese officers in Chengdu abducted an American Consulate official they believed to be a C.I.A. officer, interrogated him and forced him to make a confession. Colleagues retrieved him the next day and evacuated him from the country. American officials threatened to expel suspected Chinese agents in the United States, but apparently did not do so.

水平之高.非常人能及

所以我覺得佢會睇住我地香港

邊度有改
歷史係勝利者所寫
你贏你就係為民主付出既抗爭者
你輸你就係危害國家安全既恐怖份子
學毛魔話，革命不是請客食飯
到依家都唔明呢個道理？

佢口中嘅和平示威的香港市民

我心中嘅不分和勇的巴絲手足

我地要鋪路畀美國滅共
唔滅共泛民派定港獨派都系嘥氣

比國寶趕走啫 但咁樣已經好落國會議員面
國會議長係美國係第三把交椅嚟

勁到

依隻老鬼先岩岩重出嚟講過野.....
同BILL GATE 一Q樣

仲為我哋比支那國寶打咗一餐

BILL GATE我理解
生意佬
但基辛格條仆街...
到老年唔知點解要奶共

基辛格你肯出錢 叫佢表演含撚都得

好似聲音不同步

如何滅中共是一個世紀難題

基本上次次提到外國人難明嘅中化concepts，都一定會講江湖武俠熱氣

*唔知點解好有逆向嗰種feel
any comments？

我用咗另外一粒鐘同佢解釋
騎士係受封 周身釘滿荷蘭水蓋 有田有地有錢有地位 出街啲人要嗌佢做sir
但武俠就可能係你屋企樓下斬西施骨嗰個朱鈺榮

基辛格後生咪就係果班相信中國會變好既柒頭

武俠解釋為美國隊長果類英雄會唔會更加準d

美國隊長係state sponsor program
iron man仲有錢過和珅
其餘superhero啲石頭爆出嚟 自己一夕之間基因突變 問題啲武俠練一套鐵布衫都練好幾年
我唯有從sociology著手話武俠係比較公民社會civil societies

BTW巴打你回應下我個泰西病夫論

啲神力

Nancy Pelosi-美國眾議院議長 -1989年在中國抗議六四事件而被拘捕並關押過幾日- 覆卓天后

裴洛西因1989年在中國抗議六四事件而被拘捕並關押過幾日[6]，1991年，裴洛西曾在北京天安門廣場打出橫幅，橫幅寫著「獻給中國民主事業犧牲的烈士」[7]，她為此被驅逐出境。[8][9]

裴洛西亦提出了為六四事件時期的中國學生提供庇護的中國學生保護法案。1992年，裴洛西獲中國民主教育基金會頒發第7屆傑出民主人士獎。

裴洛西與前任參議院民主黨少數黨領袖哈里·瑞德同屬民主黨內的對華強硬派，主張與中國進行人權對話，並經常批評中國的人權狀況。

武俠～=antihero 類似punisher咁

我都有用antihero嚟講

青峰俠呢

侵侵對支那出手太慢太弱

無睇
認真唔知點解但我覺得呢個樸鼎查好有21世紀美版精武門/金山大兄feel巴打點睇

砵典乍邊忽似

我講緊依家呢個mark pottinger唔係香港歷史嗰個督爺

唔知點解覺得佢好有逆向二十世紀東亞病夫嗰種feel
不過係喺二十一世紀 白鬼被黃皮支那豬毒打後自覺米國已被左膠膠毒麻醉成泰西病夫 決意回國參軍自強不息 務求達致復興令米國再次再次偉大？
#金山大兄 #同人小說花痴中

半澤直樹

講笑.佢呢種人確實有以前你睇戲果種泰西病夫既風格

屌 啲音咁準

共產黨真係

教育評議會主席何漢權表示：「如果你用外國人的資料放進去，在翻譯過程中，有否出現一層又一層的誤差呢？」

藍絲唔覺
btw佢講個外國人史景遷黎

唔睇日劇
但我覺得支那係20世紀開始覺醒力圖復興
泰西諸國係21世紀已經比左膠膠毒毒到迷迷糊糊咗幾十年 都係時候覺醒 至少要重新恢復返
20世紀有李小龍做唐山大兄 21世紀都係時候要有個白鬼企返出嚟做金山大兄 莊敬自強

好勁

sor頭先打緊字覆唔切
金山大兄：「西方人民站起來了！」

美國搵過咁熟識中共又講流利國語既博明究竟有咩作用??
睇完段片開始明白佢係想教化中國人

好佩服所羅門添。跟得咁貼

啲五毛成日話，你認識中國嗎？你有來過中國嗎？

佢d支那話好利害

有班台獨人主張漢字拉丁化

我認為中華文化散落南韓,香港,台灣,日本,各自承傳一部份,但由五四運動開始,再二戰後隨住現代化,民族主義慢慢消失

回力鏢

Vigilante又得唔得

Lm

lm

真心on9囉，都錯咗一世啦唔通你以為佢而家先至會改咩

北宋前既漢人文化同知識係好值得去學同研究 係垃圾元人玩殘 清人霸地 再到呢加垃圾支那先搞到以前既野冇人理冇人學冇人識

睇下啲發明 個時科技真係第一 連槍都係漢人發明先 係唔知點解冇左件事唔點爆呢個科技樹先輸到仆街輸埋個種族

又有咁多5毛點解咁容易俾佢地翻牆

其實主要原因係邊個燒著你先姐 對左翼/膠嚟講 Trump嘅價值觀一定比支那更大威脅
但對於我地香港人嚟講 支那嘅威脅一定比Trump歧視/玩女人等等大

首先HKH係Socialist黎 佢係despise資本主義嘅
佢知道Sanders唔選好撚sad 佢應該唔會含chinajoe

呢度講左啲原因 主要係唔妥佢太大口咁